<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо Шагин-Гирей-хана — князю Прозоровскому. 7 февраля 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==''Письмо Шагинъ-Гирей-хана — князю Прозоровскому''.==

{{p|334}}

{{Right2|<small>7-го февраля 1777 г.</small>}}

По собственному согласію турокъ пребывающихъ въ Тамани отправляются оные при семъ на ту сторону, которымъ сдѣлать ваше пособіе до надлежащаго имъ мѣста пріятнѣйше прошу. А по выходѣ ихъ и по прибытіи моемъ въ Тамань, по близости разстоянія, частѣйшую съ вашимъ сіятельствомъ переписку весть буду. Касательно до здѣшнихъ обстоятельствъ, то объ оныхъ къ вашему сіятельству отъ г. бригадира и кавалера Ивана Федоровича Бринка, пріятеля моего, уповаю, что уже рапортовано. Впрочемъ, почитая удовольствіемъ особливымъ сближеніе наше къ вамъ, прошу не лишать меня пріятными вашими увѣдомленіями о благополучномъ здоровьи вашего сіятельства и о происхожденіяхъ въ томъ краю, пребыть честь имѣю съ истиннымъ почитаніемъ навсегда.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
